李慧琼：周五將根據議事規則召開兩個內務委員會！

李慧琼：周五開會跟進內會選主席的外間法律意見
04.05.2020 17:32

立法會內務委員會原主席李慧琼表示，會在周五召開兩場會議，早上的會議會繼續進行主席選舉，下午的會議就會跟進大會主席梁君彥，就內會主席選舉問題尋求的外間法律意見，她會在當日會議尾聲作出裁決。

李慧琼表示，內會已經超過六個月未能選出主席，大家都非常關心情況，批評有人破壞議會傳統，敦促主持選舉的郭榮鏗盡快進入選舉程序，她又強調自己是根據《議事規則》和《內務守則》賦予的權力，召開周五的兩場會議。

又重現多次

有冇得JR?

啫係雙胞胎？

其實香港真係玩完

星期五有無可能重演612?

又重演一年前劇本

又嚟？ 你叫中聯辦直接宣布一國一制，中聯辦為香港唯一政府，立法機關和法院算啦，仲快手

郭榮鏗咪又係繼續，其實有乜意思

又黎

原來李慧琼一直以嚟都有權主持內會會議 即係佢之前果大半年同黃屍議員合謀喺內會拉布 下屆要踢走呢啲偽藍議員

佢唔係不嬲都可以做主席剪布 不過做左就無得再選主席

今次可能又要搵人訓會議廳

班共狗真係完全少少教訓都學唔到，人類總要犯相同錯誤

呢半年嚟班建制瞓撚曬

唔明

喂喂
咁做咩唔一早咁做呀
屌啦星你咪又係專登拉布

一係你輸 一係我贏

星期五晏就準備格鬥

依家先出嚟扮有做嘢

下次選唔到特首可唔可搵彭定康返嚟做住先

唔係主席都有權召開會議？

佢係

又黎鬥雙胞？

比佢見識下台灣果隻議會暴力

又玩呢啲

又黎料

過左任期都仲係？

不如預測下星期五會發生咩

選完區議會昏迷左咁

直接通過

制度內抗爭

朱高正

呢句應該無咩用

因為個陣輸到暈

她會在當日會議尾聲作出裁決。

扮乜撚野呀，而家直接宣布連任呀笨

無
因為連登班議員助理同飯民支持者會叫大家忍幾個月
又乜乜柒柒話今舖讓佢地咁撚樣
到時35+就無問題

最有印象係同多數派一齊陰D陰D反林鄭

彈出彈入

個啲最撚嘔心 係都痴過嚟扮中立

歷史不斷重演

佢理論上仲係，但新會期第一件事係選新主席，未選到係唔可以處理其他野，
而家佢就曲解法例話可以。

未有新佢就係

交左權力出黎 話攞返就攞返 仲講得出賦予的權力 咁9月直接自動當選同連任主席算啦

唔差在共產埋外資在港資產反正 I am the rule and I rule the law

算唔算自動放棄連任 ?

即係佢放棄咗選主席既機會？唔係話因為佢想選，所以先會比郭榮鏗（副主席）主持咩？

唔好妄想重演612

又來幫星期日集氣

李慧琼係主席呢樣嘢 係past tense

宜家未有主席 應該係有郭榮鏗 主持大局直至選到主席。宜家李慧琼係越權

其實李慧琼唔選主席咪由佢主持大局 咁一定選到主席啦

建制派宜家係連戲都唔做，直接亂黎

又多一樣理由制裁香港

原來真攬炒派係建制派。佢哋一定係美帝既spy

識鬥一定係鬥藍

梗係唔係

寫明左任期係去到會期完就係完
唔係未選到就代表佢重係

你講嘅野同前排湯家驊講嘅野冇分別

又黎多次呢招

新主席未有選到之前，李慧琼仲係主席。

呢個先正解
樓上可能有兩隻五毛

認真問,
黑警依家士氣增, 鳩拉濫捕無問題
市民仲敢唔敢黎多次612?

市民, 唔係連登仔,
連登仔永遠話有200萬人

如果港共話因為武漢肺炎選唔到立法會
唔通由現屆繼續做住先呀？

內務守則
20. 內務委員會

(a) 內務委員會的正副主席須在公開會議中由該委員會的委員互選產生，任期直至下一會期的委員會正副主席在該下一會期分別選出為止；若下一會期的委員會正副主席選舉是在下一會期開始前進行，現任正副主席的任期直至該下一會期開始為止。

李慧琼點解咁堅持選主席?係咪佢唔選另一位就自動當選?

邊條例咁寫主席任期
咪鳩噏

其實佢肯放棄內會主席呢個位就唔會選唔到
手足一生平安

內務守則 20(a)

佢而家召開咗會議係咪即係放棄咗連任機會？

玩大佢LO !吊

共狗又想迫香港人重演612

建制得一個出黎選,
過咗提名期

我反而想睇下班泛民點應對，
如果冇行動，只係流於嗌口號、抗議，
咁就證明佢地冇得救。

未來4年立法會，肯定會有好多反抗場面，泛民而家必須要清楚展現佢地嘅抗爭意志，呢單野冇得妥協，否則下次對家只會變本加厲！

612第一位拎水走嘅手足比狗咬就話第一次警暴，見足咁多個月應該怕撚左始終狗亂吠無後果

因為有廿個泛民同佢一齊參選

因為佢唔選就冇其他保皇黨候選人，姐係主席會比左泛民。

咁即係點
上午郭榮鏗主持
下午李慧琼主持
咁樣？？？

即係呢半年佢公職人員行為失當

即是話5月8號國歌法將會即日通過？

佢做主席然後又選自己呀?
定係傾掂數搵另一隻共狗做?

下午李慧琼通過國歌法都得啦咁

提名期已過

等睇郭榮鏗宣佈李慧琼自動放棄參選

唔會，應該要上大會

咁郭榮鏗應該係同一日同時間召開同一個會

612?

郭榮鏗只係主持，無權call會
之前半年每次開會時間都係李慧琼決定

佢冇權，主席先有權召開

本身會期完咗，佢唔再做就可以主持下一個會期嘅主席選舉。但條8婆係都要再選，咁佢選就唔可以主持個選舉，變咗原副主席即係郭榮鏗做主持，所以歸根究底，就係條8婆戀棧個位，只要佢肯讓出嚟，就算留返民賤比如俾搓胸勤做，成件事一早解決咗

一定唔會係咁

前主席！

屌香港人真係好唔得閒
Spread出去

推呢個, 郭榮鏗依家係以副主席身份主持會議，因為呀主席參選緊下任主席唔應該主持，所以先話李慧琼肯棄選其實隨時可以剪布，但佢棄選就冇保皇候選人變成泛民做真主席

唔明佢裁决乜

因為報名期過咗所講當初佢唔戀棧個位就乜事都無

佢 p 牌5毛

下午又黎雙胞胎

咁即係上午做主席投票然後比返保皇做 咁郭榮鏗就阻止唔到佢地？

劇本
李慧琼下午宣佈內會可以繼續事務比梁君彥
然後跟手宣佈佢可以進入選內會主席程予
最後李慧琼當選下屆主席

跟住呢?
連登仔係咪講: 「比子彈比美國制裁!」 制裁呢?
事實係港共做乜鳩都好, 都無連登仔所謂既制裁

唔敢靠自己反抗, 只係寄望美國制裁
美國: 「你哋唔反抗, 做咩我要制裁? 」

自己選自己
Cls
Dennis kwok快搵pence
Pompeo今晚就好開腔啦

係咪要出黎遊行俾壓力

推

收番言論

咁呢次仆街了

點名制？

郭榮鏗同一時間開會 保皇黨唔出現咪直接投票

屌，立法會有自己法律顧問架嘛？

推到上午宣報李慧琼因為召開會議
等同放棄選主席
所以上午可以投票選主席

其實之前已經講咗
只要李慧琼唔選主席, 咁郭就要讓返個主持位俾上屆主席(李)做主持

係李慧琼自己唔肯放棄, 無計

準備開戰

其實反民主派打橫黎， 民主派都可以
上午宣傳琼子失去資格參選，即時強行選出主席
主持埋下午會議

咁點解佢唔馬拉松式開會 清晒泛民d動議

到時反民主派司法覆核得黎都已經到左9月

佢應該去唔到主席台。之後會被抬走

佢唔係主席
唔可以call會

唔好大肆宣揚 可以架話郭生自然會做

Sor有D亂
即係李胃琼唔選？

CLS
即係自己公司internal legal講野唔啱聽
出去搵第二個人鳩up
再override internal legal
CLS

f

鏗仔依家唔係主席
佢只係暫代
所以無權去call會

李慧琼無咁既權力
只要佢以主席身份開會
就變左一國一制

選
但佢自己話拎返個權開會剪完布再dom 返個主席位出來選

A

因為班保皇黨都係垃圾，要佢地辛苦少少都不了。

唔係琼子唔選
而係琼子召開下午內會處理主席選舉以外既事務
但係立法會自己法律顧問都認為內會必須先處理主席選舉

連登仔係咪講: 「比子彈比美國制裁!」 制裁呢?
除左打交死過, 你班泛民唔好聽連登仔話

立法會秘書處有立場 唔會幫你咁搞

痴撚線

香港最恐怖就係呢點
上面黑手強行要推既野
都係快刀亂麻 先斬後奏
非法通過左 都可以同班官圍爐到變合法
根本就無野可以制衡到班仆街

呢單野應該同陳維安傾好晒 立法會會endorse保皇

時空交錯

唯一諗到就係泛民都夾硬黎，迫佢搞上法庭搞大佢，一係拖時間，一係玩臭佢。

上年雙胞完就革命上半場

一國兩制是笑話

人治就係人治

其實我地仲對制度有寄望真係好on9

利申：唔係白票撚

你個含家鏟臭琼 乜都係你搞出黎

落定禁制令

呢單野好嚴重，要當612黎睇

true
立法會自己法律顧問嘅意見唔啱心水
就搵其他法律意見去override
大口狗你真得嘅

成件事都CLS, 立法會內法律意見因為唔啱自己意 就夾硬ignore佢 , 再出面搵對自己有利既所謂法律意見, 香港真係越黎越痴線 無法無天

btw, 雖然法庭有部份已經淪陷, 但必須要攞禁制令喺司法裁決前禁止任何內會會議同選舉

點解李慧琼唔係9月就出黎開會

從來唔係有期望，係要玩串佢玩臭佢玩爛佢，要香港人死就拉埋白手套功能一齊死。

有，唯有35+

DQ

agger
上午個會繼續拖
下午個會入場霸住個主席位比Dennis繼續選主席
因為琼子冇權開主席選舉以外既內會

屌佢老味啦

陳維安

同我諗法一樣
我唔係白票撚, 不過一講唔好對制度有期望

連登仔有以下標準答案:
1. 你白票撚
2. 你五毛,
3. 你分化
4. 你阻人兄弟爬山
5. 制度內要抗爭
6. 美國會制裁, 如果港共出手
7. 你話唔WORK, 你比方案出黎啦
8. 中共好驚制度內投票
9. 沈旭暉呢D 高級學者話可以有黃特首選架!
10. BLOCKED

有冇人解釋下
係咪而家選就會俾建制做左內會主席？
而家有咩人被提名？
係咪如果民主派做左主席就ok?但唔夠票數？

我只係對制度悲觀同不抱期待
但係有咩戰線可以打 就應該去打
所以一定唔會投白票

如果李胃鯨裁決剪布，
但到郭大狀主持選舉時唔跟，繼續拉布，
吹咩？
主持選舉就係主持選舉，幾時到候選人話事？

如果上法庭 本來要等1年既過程 2日搞掂

正常投票 100% 係李慧琼當選
參選人 22個泛民+1個李慧琼
因為100%選唔到泛民主席, 咁不如攬炒, 拖死國歌法
仲有咩唔明

首先要諗 Dennis 無房開會 同應該無得坐主席位

又黎，議會前哨戰

thx ，明白

每年5,6月都要搞啲咁既野
驚死人唔記得

係時候要重溫上年嘅情況

如果建制夾硬黎, 有邊次係議會入面, 泛民係贏到?
佢搵保安處抬走你都得

票照投 功能組別照攻
但唔好當係一個必勝之路
一向冇穩贏 對住無賴政權

上午果場應該趁有建制派空檔即時表決主席，縮短投票時至30秒，下午果場自然無合理理由開

李慧琼子主席容許甚至默許選主席一事一拖再拖，嚴重阻礙國歌法立法，涉嫌公職人員行為失當，佢根本就是黃屍爪牙

正確心態係
票照投 功能組別照攻
但當係一個必輸之路
對住無賴政權

咁樣正確D

越諗越似612

1. 如果李胃琼, 仲係參選人, 李胃琼會當選
2. 如果李胃琼唔係參選人, 秘書處唔會接受咁樣硬夾黎

保安佢既人 秘書佢既人
官員都係佢既人 仲要唔夠人數
反送中唔過係單純佢地自己都唔想過先過唔到
但果時中聯辦吹雞先迫住加速

其實有幾難明 上星期郭榮鏗都講左
召開內會既權力一直都係上任主席度
但因為新一個內會第一個議程係選主席
而李慧琼要選所以先由上任副主席主持
依家果問題係李慧琼有冇權力去召開唔係選主席做議程既內會 如果有 佢可以主持返 但選主席既議程又點呢 唔可能唔處理

因為唔夠熱呀真係
唔夠絕望

所以先趁空檔，建制少人過泛民果下郁手

就係之前立法會法律顧問俾左意見係郭榮鏗無問題，仆街政府咪又搵過第二個話佢啱嘅黎做戲

球証又係佢球員又係佢

陳維安呢條撚樣上年正當合法內會都唔肯做秘書工作 今次肯定同建制打撚晒籠通

好似郭榮鏗講過 李慧琼有權決定幾時開會???
我一直都想問點解內會開得咁短時間

正名：白票=投降

就算真係要輸 都唔撚投降

正常既內會會議安排左係星期五 下就3點

點樣少過泛民
你綁架佢地

點會完

可以盡投
但宜家制度加不停打壓下
冇乜可能有35+, 有20+你都偷笑
唔好擺太多希望係立會, 宜家係要長期抗爭

所以而家反民主派就想skip第一個議程 繼續由李慧琼主持，傾咗其他議題先？ 我有無get錯

諗極都係得依個方法

問題係呢壇嘢炒唔起
唔同反送中有個逼切性危機係到

上年唔同 上年可以決定開會時間...
今次唔得

有200萬人敢反抗, 我覺有用
問題係無

非法集結都夠啦

原本就唔得，而家佢曲解到可以一路選新主席，舊主席可以一路處理其他野。

差唔多 郭榮鏗跟規則拉
佢話完左所有議程先選 但唔限發言次數同時間
依家佢地一次過清晒所有議程 迫你冇得拉要選

具體化d 用國歌法感覺上都炒唔起
好溫水煮蛙

其實唔多人理22條單野

霸尻哂啲房咪得 又唔係未做過
不過只係考驗泛民有冇咁既決心

所以問題唔係在於佢召唔召開內會
而係佢有冇權跳過選主席依個議程去做其他野

其實限聚令有咩好驚, 2000蚊啫
以前比狗咬, 都非法集結 3 年/蒙面法1年 (唔知有冇記錯年數)

問題係有冇人會出?

而家佢出硬水炮車都似啦，你估仲係上年咩。

上年成功係真係有好多人估左主要馬路，同埋同時好多汽車慢駛令議員去唔到立法會

唔好比我睇死 星期五有咩事都好大部份泛民都只會係位叫下口號就算 得朱凱迪果d會做野

其實佢哋舔咗反送中條例非常唔想再舔國歌法，因為驚會9月亡黨所以先陪郭榮鏗一齊拖

不過諗返反送中入內會之前都係冇咁多人理
係立法會出現孖胎+泛民嘅表現先炒得起

今次呢壇嘢都好靠泛民係星期五嘅表現啦

當時真係好堅, 好多渣車人仕一齊塞

最唔明咪係2016年選主席佢自己確立左主持有相等於主席嘅權力架嘛，一野趕走哂班搞事少數派就可以選主席喇，到時你jr都冇用，因為2016年案例法庭已經話左唔會受理立法機關嘅事務。但佢冇咁做

邊閪個外間法律意見呀
邊間律師樓開名啦

敢吹雞圍立會先講。

趕唔走，保安唔會做野，班保皇黨亦唔會自己走。

你指郭?
玩到咁盡 ?
我估玩到咁盡, 中共立刻出手

有無連登仔申請司法覆核，錢我地出

禁制令先岩

即係外間大律師一句說話就有權

問撚完未 ? 個個 post 都有人問 , 咪余若海囉

敢吹都唔覺得會多人

余若海同孫靖乾

余若海兩老泉下有知希望早日拉埋條仆街仔落去就岩

唔走都應該冇影響 當趕走左佢地 就算佢地唔走 名義上佢地已經離開左 冇投票既權利 但當然 要有合理理由先可以趕走

拉晒返去過幾日變浮屍

有冇巴打可以簡短咁講一講,
點解上年會出現雙胞胎主持人, 有D失憶, 上網SEARCH , D 字又唔知UP 乜鳩咁

其實想過國歌法同其他惡法， 所以咁撚急， 因為兩辦要佢哋建制閪做嘢， 否則佢哋自己生命有危險

為做主席多少少人工就出賣中國,好嬲好嬲

屌上次班柒頭咁搞嘅時候好似就係舊年

佢家姐係余若薇

咪講左你退選既個主持位即刻俾返你做囉
如果立法會D 法律顧問做左咁多年都仲唔熟D 議扎規則一早就應該解散左佢
依家求其搵D 所以資深大律師講幾句就話佢地一定岩
咁點解仲要法庭, 點解仲要打官司？
你班仆街直接講一国一制就搞撚掂啦，做咁多小動作把撚呀

夾硬黎咁駛乜選？以後都唔選佢咪可以永續主席

佢一直有權主持會議，但都唔理。已經犯咗公職人員行為失當，理應DQ。

事實係, 你又可以點 ?

屌你老母聽個余若海講，自己立法會法律顧問唔啱聽就出去聽，係咪痴撚線

一年前第一次睇 真係覺得幾震撼

立法同埋司法互相干預
世界第一

上年涂謹申係主席，可以隨時決定開會時間，喺邊間房開會等等...

今年郭榮鏗只係副主席 無權決定開會時間

History's repeating itself yet again!

司法67佢啦
李慧琼想主持就應該一早主持，點樣一邊參選一邊主持，咁唔駛選啦

司法67咪又係正苦D人

我係想知點解有涂謹申同石禮謙兩個主席

舊年五月連登都係WFC送中法
仲討論緊喜茶
之後泛民係議會表現出色先令醒覺

睇下點玩
佢根本無資格開呢2個會
根本無認受性
但唔去又會俾人駕空

郭又可唔可以學佢咁自己開個會
郭嘅認受性而家一定高過隻臭閪

一早就知啦
有個咁正義既家姐
有個咁仆街既細佬

擺明唔係咁簡單啦
單野如果唔係支辦出聲叫歸位，只會一直到今屆完

可以開 但只可以選主席

你要邊個認受 ?
港共認受, 建制派認受, 秘書署認受
市民唔認受, 又點?

佢可以用主席身份召開會議, 但必須要避開潛在既利益衝突, 所以佢要競選主席的話就唔可以繼續主持, 改為副主席主持會議直到選出內會主席

但依家佢又唔退選又要格硬黎先問題, 議事規則唔係俾佢地咁樣亂咁改架~

保皇啊建咩制
幾時先肯改口？
人地CCTVB日日叫你反對派係到洗腦啦

結界師會否於前一夜封印立法會呢

有冇人解釋下？

其實連登仔有冇真係睇過內會直播
大家成日都以為郭榮鏗有玩嘢咁拖住內會主席選舉，但係其實佢除咗冇限制發言時間之外，所有嘢都做得好公平公正，真係跟足議事規則嚟做。同埋冇限制發言時間都冇違反議事規則，even反民主派講10幾分鐘佢都係冇stop過，佢兩邊都會提醒議員發言咗幾耐幾耐，提佢哋盡快發完言。而逐議員出議事廳都係跟議事規則做，eg好多個月之前何已完嘅洋腸言論唔收回等等。所以次次見到啲藍絲鬧郭榮鏗都唔知鬧緊乜，又唔怪李慧琼每次call會call得半個鐘或者個半鐘，明知廿幾個人選都call咁短時間
再者，新年度內會規程不嬲第一項事宜就係要選主席，而上任主席唯一職能就係召開會議同埋主持新任主席選舉，有咩理由可以做上述外嘅事，一日未做完選舉，佢都唔可以肯定話一定做到主席，喺出面是但搵個律師話有權，咁泛民都出去搵個律師話冇權咁做得唔得
大口狗都on9弱智嘅

真心求教
點解？隻臭閪而家都唔係主席
憑咩組織個會？
如果開會唔駛由主席發起
咁做乜用半年選主席

同意
係啲人扣帽子
好似毛ee想發言唔啱規矩郭都有阻止㗎

你訓咗好耐 ?
港共夾硬黎, 你第一次見?
你可以點 ?

要玩到咁盡咁不如第一個會佢開埋啦

其實夾埋睇就唔得。
主席權力直至今屆選出正副主席為止。
每屆任期第一件事就係選主席。

唔做第一件事就可以繼續開會係完全唔合理。

又或者咁講，上屆主席在今屆會期的剩餘權力只係直至今屆會期選出主席為止，即係今屆會議的第一議程。咁琼子點可能主持今屆其餘議程？

內會既第一項議程係選主席
其他議程係唔可以排先
所以泛民話晏就個會係非法
然後又打過

唔除褲直接屙屎

佢地要立法先愛國
影衰晒中國人
又支持外藉警察叫中國人做曱甴
民建聯偽愛國
唔係中國人

上年咪做咗應該要做嘅嘢囉

本身係涂謹申做，不過之後保皇覺得佢拉布話佢唔再合適所以自己選左石禮謙做

港共睇死香港人唔敢反抗。
咪慢慢溫水煮娃囉。

憑佢係上任主席
郭不嬲都係拎住議事規則做 議事規則係咁定 亦都合理
但上任主席權力只限於開選舉主席既會

到時肯定陶狗會渣槍係門口等，邊個敢打

首先佢仲係主席，Dennis都仲係副主席，所以先可以主持個會，文字上係寫主席同副主席任期係到選到下任為止。

另外我覺得上面好多人誤會咗，根據大口今朝嘅講法，琼子今個星期五應該唔係裁決剪布，而裁決未選到新主席之前，佢仲有權召開內會通過其他嘢，即係Dennis可以繼續按正常主持選舉，但琼子可以隨時召開extra嘅會議去通過啲惡法，我覺得咁先死

勁
隨心所欲

今年又黎過，分別係狗權大咗好多

上年係法案委員會，under內會，所以內會主席可以指派新主持人（其實都係格硬嚟）
今次係內會，無從屬關係

依家估佢想學舊年咁用內會主席身份指派是但一隻豬去主持

明白哂

覺得唔適合就夾硬換人，咁都得?

喂原來一早有方法解決
講咗半年依家先做
即係拉布啦

又來雞同鴨

點有皇?
佢地係“親共派”.

thx 巴打，意思係
涂謹申本來係法務主持人
內會就夾硬指派石禮謙取代涂謹申?

立會法律顧問講咗唔得
先畀郭拉到半年
而家因為有個外間法律意見
所以臭閪用特別名義開個會去處理問題
但其實咁樣係騎劫咗內會第一個議程「選主席」

而事實上亦應該係喺「選主席」嘅會議上處理
而唔係用特別會議嘅方式

都幾肯定立會法律顧問實淆底轉軚

幾好呀 唔係焦土架咩

焦咗咩土

呢個先係正解
前面好多人搞錯晒仲屌人五毛

照咁睇
保皇垃圾黨打算通過惡法為目的
你有你拉布內會
我有我繼續提交事務比梁君彥

巴打所見略同
琼子星期五下晝個會係開嚟傾今日大口九提出既外間法律意見
傾完之後先再決定跟定唔跟+點樣跟
不過盲都知佢會跟足
如果跟琼子就會好似嚟緊星期五咁隨時可以開個所謂特會內會去傾排後選主席後面嘅議案
問題就係講同上任主席只可以有CALL會傾選主席而個權，但班所謂資深大律師就夾硬話有權CALL會傾後面嘅議案
開咗咁嘅先例係超級危險 — 試諗下之後角色調轉，保皇拉布阻住泛民選到主席，佢哋可以無限拉然後叫上屆主席無限CALL會傾議案。到時你35+都無L用

BTW你估保皇黨真係訓撚咗半年咩，佢哋跟住就係暗底陪拉
嚟緊選舉如果依家過國歌法咁大爭議未又係玩自己
不過家陣兩辦出聲就焗住去
兩辦都勁，一句說話又憲制危機，家陣玩撚埋議事規則

去到選主席果陣仲可以召開內會過其他嘢先嘅話
咁仲洗乜選
不斷召開會過法案就可以千秋萬世個主席位

推 要煲大個嚴重性

跟住開大會直接取消內會

Push

不好意思借位謝謝

【凡事Be Water】流水式悼念手足，有無得諗?

傻鳩一問
立法會主席 同 內務主席有咩分別
點解要分2個主席
做左內務主席就可以隔硬開會？

笑死，佢地自己釋法釋到傻左？

我想問
既然李慧琼係有權幾時開會 點解仲係一星期先開半個鍾會呢？
另外假設佢真係開到 呢個會持續幾耐？ 又係半個鍾 咁國歌法係排第幾？

點解選主席，她做囉，一世好冇。
點解選特首，她做囉，一世好冇。

中共咪皇帝囉，佢地就係行緊帝制，只不過以前係皇帝輪流做，而家雜總千秋萬代永登帝位。

我明
不過“皇”太高級
支共冇資格。

又黎雙胞胎每年loop一次

所以之前郭榮鏗講過, 叫佢地開多D會咪得, 但班保皇又偷懶, 唔加會
郭榮鏗打晒開口牌
郭大炮一直都無做錯

郭大炮依家係主持
唔係代主席

皇帝不嬲係強權不公象徵高咩級？

哦
咁要搵bar list排第一果個發表下喇

正義家姐，哈！哈哈！哈哈哈！
同華大嬸口交愛國有分別咩
PS 支持譚機司

咁咪過國歌法之類，但就只比民主派選出內務主席

是但搵個藍屍大狀講幾句就得

唔係咁
因為保蝗狗得李慧琼一個去選
而佢要避嫌唔可以做主持
所以個主持就由郭榮鏗做
而郭榮鏗因為做返主持應該要做既野
冇限制議員發言 所以依家就變左一路都去唔到選舉

打破困局好簡單，李慧琼唔選，佢即時就會係選舉主持
再限制議員發言上限，兩野就去到選舉，完。
但因為保蝗狗冇第個候選人，李慧琼一退選個位就係泛民做
搞成咁係因為佢地蠢，唔識擺多個plan b
所以公職人員行為失當果個係李慧琼

厄外國

係，但支聯辦出到聲，無得唔立

8. 不論是內務委員會、財務委員會還是其他的事務委員會，主席一職均是每個立法年度重新選舉一次的，用意是讓每個主席在每一年可以重新獲得議員的授權。資深大律師的法律意見則認為如果未能選出下一任主席的話，上一任主席可以繼續擔任並行使其職權。但若按照資深大律師意見的邏輯，第一任的主席其實可以連續擔任4年。因為只要主席和副主席合謀的話，他們便可以連續擔任主席和副主席4年之久。本人認為這個觀點令立法會制度完全崩潰。
from郭榮鏗fb
規程上 exactly就係呢樣嘢出事

根本就唔係唔得
係扮野想拖

交通癱瘓會點？

一定Jr先架啦
之後紅官做野

Dead body又出黎
之後就用禁聚令拉人

根本關係法都未取消 香港己死左

果D乜柒資深大狀名都唔撚敢出
咁我求撚其係街搵兩條友出嚟講得la

姐係處理完曬其他議程，先至選翻個主席？

.

呢段野拎黎打飛機就得
今日中聯辦擺明車馬干預立法會
李慧琼霸王硬上弓
聽日可以強詞奪理自行釋法dq晒你班泛民
仲講咩下屆點點點

資格大律師咪又係支共正苦“御用”嘅余若海囉
反而另一個孫靖乾就未聽過

法例話上屆主席有權因未選到新主席而去處理內會緊急事務
但不能處理與選新主席有關既內容
而家上屆主席想剪布比自己選現屆主席 其實有晒抵觸

呢d要申請禁制令

唔係剪布
佢星期五開會係想通過現屆主席有冇權討論所謂緊急事項同法案
簡單講即係當上屆會期繼續，唔理新一屆選唔選到主席
而少數派人多護航
實可以通過

至從中聯辦一出聲班建制就開始做show
先係靠嚇 話dq想郭屈服
郭唔肯就搵2個藍律師噏2句就當係法律依據
再做埋星期5個show就名正言順拎埋內會個主持

係
基本上 jr 以呢家司法嘅情況
泛民都好大機會輸

法庭一定話唔會干涉立法會
一切由大口狗決定

最後白頭佬會比人再鞭屍當初縮沙

唔知容海恩會唔會又舉牌呢？

搵返林鄭永續

我都唔明

即係咩 ？

可能由港區人大代表取代香港立法會

認同
好大機會以司法唔干預立法會呢個理由駁回/判泛民輸
就好似過往剪布嘅 JR
同時判詞仲可能確立現屆內會主席有權喺未有新主席前召開會議傾緊急法案
避免內會停擺

應該唔得

法庭一定唔會干預

所以涂緊身幾撚冇gust

佢心諗
呢半年我乜都唔洗講
就有15萬月薪
（內會主席月薪係普通議員1.5倍）

不如申請禁制令?

幾時先肯退選，唔再搞亂香港

自行宣佈永續內會主席？

根本少數派就唔想掂呢堆民意負資產，特別係9月就選，
呢d惡法唔上馬，少數派都仲有得救。
所以拉拉扯扯半年都唔做野，之後兩辦睇唔過眼出聲，
根本少數派就係兩辦既Condom